外資銀投資陸銀大鬆綁

大陸銀監會昨（17）日發文指出，外商獨資銀行、中外合資銀行在風險可控前提下，可依法投資大陸境內銀行業金融機構。

這項金融開放政策，被外界視為銀監會新任主席郭樹清外資銀行的一個大禮，顯示大陸金融業進一步擴大對外開放。

路透報導，銀監會明確外資銀行再投資監管政策，包括未來外資銀行既可以選擇以境外母行為主體，投資大陸境內銀行業金融機構；也可選擇以在大陸法人銀行為主體進行投資。

銀監會網站發布的通知指出，為發揮在大陸的外資銀行在「一帶一路」戰略中的積極作用，開展國債承銷、財務顧問及大部分託管業務可採取事後報告制，不需獲得銀監會行政許可，但應加強合規及風險管理，在開展業務後五日內，向監管部門報告。

此外，外資銀行可以依法與母行集團進行境內外業務協作，發揮全球服務優勢，為客戶在境外發債、上市、併購、融資等活動提供綜合金融服務。

《通知》還表示，外資銀行應明確自身在母行集團內提供業務協作服務的職責、利潤分配機制，並於每年第1季末將上一年度與母行集團業務協作情況向監管部門報告。

根據銀監會的統計，截至2016年12月底，外資銀行已在大陸設立39家法人機構（下設分行315家）、121家母行直屬分行和166家代表處，機構數量持續增加，營業性機構總數達1,031個，分布在70個城市。

呢個時候畀你入黎，證明中共好想搵人埋單